香港自殺問題望得到關注

近呢兩年無論學生定其他年齡層嘅自殺新聞都源源不絕
基本上每一日都有人自殺,學生自殺嘅比率亦都急升
所以我就整合咗因學業問題而輕生嘅人數
由2015年8月開始計到2018年1月2日
中小學生人數為53人
大專學生人數為35人

係垃圾政府,垃圾官員嘅眼中
副局的兒子自殺是故事, 人家的兒子自殺是數字大家明白了

我真係好驚下一個自殺嘅係自己朋友,甚至係自己
香港人究竟幾時先醒,係咪想個數字繼續上升。
可能有啲父母覺得死嘅唔係自己嘅仔女﹐自己一啲都唔肉痛
可能淨係講句:「咁唔挨得啊」或者 「真係慘喇」
其實你有冇諗過下一個可能會係你自己嘅仔女

可唔可以重視一下呢一個問題?
咁多位連登巴絲﹐當為左自己嘅朋友﹐或者香港嘅將來﹐做一個真鍵盤戰士關心下身邊嘅朋友或者你唔識嘅人。

中小學生名單...
周姓女生 17 中五升中六 2015年8月2日
陳姓男生 11 中一 2015年9月10日
朱姓男生 13 中一 2015年9月23日
陳姓女生 15 中三 2015年10月？日
黃姓女生 15 中四 2015年12月16日
張姓男生 18 中六 2015年12月28日
何姓男生 15 中四 2016年1月4日
李姓女生 20 中六 2016年1月17日
林姓男生 14 國際學校Grade 9（等同中三級） 2016年1月18日
黎姓女生 12 中一 2016年2月12日
吳姓男生 16 中五 2016年2月18日
周姓男生 15 中四 2016年3月7日
吳姓男生 12 中一 2016年3月8日
譚姓女生 11 小學六年級 2016年3月12日
關姓女生 17 11年級（等同中五級） 2016年3月27日
楊姓男生 20 DSE自修生 2016年4月4日
蕭姓男生 17 中四 2016年4月13日
謝姓男生 16 中三 2016年4月19日
王姓男生 18 英國留學暫歸港 2016年4月24日
劉姓男生 18 DSE自修生 2016年6月10日
吳姓男生 20 DSE考生 2016年6月17日
黃姓男生 14 國際學校十年級（等同中四級） 2016年6月23日
李姓男生 17 中五升中六 2016年8月5日
梁姓女生 20 中六畢業生 2016年9月28日
黃姓男生 16 職業訓練局學生 2016年10月4日
李姓男生 13 中二 2016年11月1日
徐姓男生 16 中學 2016年11月23日
詹姓女生 15 中二 2016年12月12日
吳姓男生 16 中五 2016年12月16日
梁姓女生 13 中二 2016年12月16日
羅姓男生 16 中四 2017年2月5日
蔡姓女生 13 中一 2017年2月6日
譚姓男生 15 中四 2017年2月12日
外籍男生 15 十一年級（中四） 2017年2月17日
龍姓男生 13 中二 2017年2月21日
劉姓男生 13 中二 2017年3月1日
李姓男生 18 中五 2017年3月15日
梁姓男生 17 中四 2017年3月21日
陳姓女生 10 小學 2017年4月5日
劉姓男生 15 中三 2017年4月27日
孫姓男生 19 美國升學 2017年6月28日
杜姓男生 17 中四 2017年7月31日
文姓男生 16 中五 2017年9月6日
吳姓男生 17 中六 2017年9月25日
曾姓男童 11 小六 2017年10月12日
麥姓男生 17 中六 2017年10月12日
麥姓男生 18 中六 2017年10月12日
錢姓女生 17 中六 2017年11月20日
陳姓女生 16 中五 2017年11月28日
王姓女生 15 中四 2017年12月10日
熊姓女生 14 中三 2018年1月2日
黃姓男生 17 中六 2018年1月2日

大專名單...
陳姓男生 21 大學文憑（香港中文大學） 2015年9月7日
伍姓男生 17 香港專業教育學院 2015年10月24日
黃姓女生 21 香港樹仁大學） 2015年11月4日
吳姓男生 21 大學二年級（香港理工大學） 2015年11月4日
梁姓男生 18 大學一年級（香港中文大學） 2015年11月19日
陳姓男生 22 大學四年級（香港中文大學） 2015年12月15日
蕭姓女生 19 大學一年級（香港樹仁大學） 2016年1月6日
黃姓女生 21 大學四年級（香港中文大學） 2016年1月20日
張姓女生 20 大學三年級（香港中文大學） 2016年3月5日
蘇姓男生 20 大學三年級（香港大學） 2016年3月8日
張姓男生 20 英國留學暫歸港 2016年3月11日
葉姓女生 21 大學三年級（香港理工大學） 2016年3月13日
周姓男生 22 大學四年級（香港理工大學） 2016年3月26日
蘇姓女生 22 香港演藝學院四年級 2016年4月14日
張姓男生 22 大學三年級（香港中文大學） 2016年8月26日
馮姓女生 21 會計學系準畢業生（香港樹仁大學）2016年11月12日
鍾姓女生 20 哲學（嶺南大學） 2016年11月21日
蘇姓男生 20 前土木及環境工程（香港理工大學）2016年11月21日
何姓男生 19 專上學院大專生 2016年12月10日
古姓女生 19 大學一年級（香港浸會大學） 2016年12月19日
朱姓男生 25 2017年1月12日
楊姓男生 21 副學士二年級（香港理工大學） 2017年1月24日
譚姓男生 21 香港大學專業進修學院學生 2017年3月9日
女生 21 大學三年級（香港理工大學） 2017年3月17日
張姓女生 20 香港大學專業進修學院學生 2017年3月20日
女交流生 21 加拿大一大學心理學系三年級 2017年4月3日
李姓女生 23 學護二年級 2017年4月12日
容姓男生 22 香港專業教育學院 2017年6月26日
麥姓女生 21 大學三年級（香港中文大學） 2017年8月13日
林姓男生 19 香港專業教育學院 2017年8月30日
林姓男生 21 半工讀學生 2017年11月6日
劉姓男生 21 大學一年級（香港中文大學） 2017年12月9日
熊姓男生 25 大學四年級（香港浸會大學） 2017年12月15日
周姓女生 23 大學四年級（香港理工大學） 2017年12月17日

如果將16年至18年1月2號因種種問題而自殺嘅學生/其他人整合出黎，我怕我自己都忍唔住，所以大家自己google下啦，真係太恐怖....

推

推
真心呢個已經成為左而家社會好大問題

好心up

琴日同個朋友傾計，原來大家都有諗過自殺

【學生自殺因欠規劃】 仲講唔講得出口?

政府啲閪官講得出

日日咁死法真係唔得掂
不如集中一次過自殺曬，等人地好做d啦

有潛質做正苦官

其實唔係講笑 個個身邊朋友都會因為讀書產生好大壓力 「想死」呢兩個字幾乎成為大家嘅口頭禪 日日都聽到呢兩個字 不過反而仲驚身邊朋友靜靜雞消失幾日 會令人更擔心 真係唔知可以點樣改變呢個社會嘅心態 政府又廢 負能量又不斷地係度傳染

自然法則 適者生存
最好笑係見到d死者撚屌fd平日又唔care人
然後人地死左就fb ig開post關心死者
仲有d屋企人後悔依樣後悔果樣

咩叫自然法則適者生存先？
夾硬唔同嘅野塞入個蠱度，
最後贏嗰隻先叫適者生存？
適合係香港生存嘅真係得蜈蚣/蜘蛛/老鼠/曱甴/蝗蟲？？？

我要做太空人
我要做科學家
我要做發明家

突然發現未來等緊你嘅"生涯計劃"
其實係一生"挨"一世計劃

其實除了政府要關注，也應該懲罰那一班無理的父母。好多時候就係班變態父母逼死學生

呢個世界有咩社會唔係適者生存？

香港囉
每日落嚟嗰150隻蝗唔洗做又有得食

rip

幾時有安樂死？

大部分係yr3/4 跳..

連登仔果然得啲中學雞

留名

pish

連登啲中學雞入黎睇下啦

真係好心噏，2018年已經有第一個跳左落嚟。好希望各位可以關心下身邊嘅中小、甚至大學生。
的確學生需要堅強去面對，但無奈而家自殺風氣已經逐漸形成，繼續逼佢地堅強都唔係辦法，唯有盡力關心佢地。

【全球最不快樂地區香港排第7 「希望評分」得10分】

點解咁多係中大
有時候見細佬妹讀到喊都驚佢會自殺，冇人會預係身邊人

屌就係社會敗壞嘅風氣造成
你睇下校園台 班友日日笑人dse失敗者 走後門 asshole仔
日日話唔讀書冇撚用 所以d學生先會鑽牛角尖

太多呢啲社會風氣，搞到個個學生都好大壓力

真係唔想逃避，一走了之
好想可以幫到手，就算係少少野都好
唔想再見到年齡差唔多既學生自殺

我真係怕有一日會係有自己嘅朋友

盡力關心身邊嘅學生，一句又好、坐底傾又好。希望俾到支持佢

WFC

WFC 跳既人口佔總體幾多%?
死左自然有人補上 話知你死十萬八萬
上面隨時幫你補充人口都仲得

wfc但入仲要留言你都幾唔care

傾完咪又要面對 根源所在解決唔到好煩架
不過反抗又比老屎忽屌 咁不如死左佢仲開心

傾完起碼個人都舒服啲先
啲老屎忽真係好撚麻煩，政府又閪

會唔會分類埋讀咩科既學生最多人自殺
我覺得都有小小關聯

呢個有啲難度，不過我試試啦

可能banding比較有關...

高同低都有

其實唔止學生自殺，仲有好多抑鬱症患者都有有問題，不過政府冇正視過依個問題。香港好多人對抑鬱症既意識太少，成日覺得班患者自己攞黎賤同痴線。我都係抑鬱症患者因為失業問題都有諗過自殺，依家都要定時睇醫生食藥，但屋企人都唔明白我既病情而我係奴隸咁看待